消委會：41款食油含塑化劑 46 款含基因致癌物

食油安全事故，消費者委員會（消委會）進行首個食油測試。測試發現 41 款含塑化劑，另外 46 款亦含基因致癌物。消委會促請政府制訂食油安全標準，加強食油安全。

消委會早前測試 60 款市面較常見的食油樣本，當中包括：特級初榨橄欖油、芥花籽油、粟米油等十種不同食油。

測試發現 41 款含塑化劑，當中 5 款更高於本港行動水平和歐盟遷移限量的標準。超標情況由 0.6 倍至 4.2 倍不等，由高至低順序為：「Sunny Meadow Blended Canola Oil and Olive Oil」、「佳之選調和油」、「保得橄欖果渣油」、「Clearspring Organic Tunisian Extra Virgin Olive Oil Unrefined Cold Extracted」及「大昌食品優質純正花生油」。塑化劑測試中，2 款食油亦檢出殘留俗稱哥羅芳的「溶劑三氯甲烷」。

除了塑化劑之外，42 款檢出污染物氯丙二醇（3-MCPD），46 款更檢出基因致癌物環氧丙醇。動物測試顯示，長期過量食用氯丙二醇，損害腎功能和影響雄性生殖系統；而世衞國際癌症研究機構亦將環氧丙醇評為「很可能令人類致癌」的第2A組致癌物。

消委會稱，食油所含的化學物超標，須長期大量進食才會構成健康威脅，反應亦因人而異。然而，委員會強調，食油普遍使用，其影響力不容忽視，建議政府早日立法，制訂食油安全標準，加強食油安全。同時，消委會亦促請業界，積極檢視原材料及生產程序。

無人理？

支那菜農菜長期超標。點算？拉高超標條界線就入得境，油都一樣啫

01連邊42款超標都唔報